<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>理想之路</title>
    <link>https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/</link>
    <description>Recent content on 理想之路</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language><atom:link href="https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人与自然</title>
      <link>https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/003-2010-11-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/003-2010-11-04/</guid>
      <description>人与自然 #  当我推开窗户，看到阳光洒向大地，涵养着每一个生灵，这是多么美好的事！当然，也有那以绿色为主调围成的自然。
阳光、空气、水，自然界的万千生灵组合，相互影响造就了现在的自然，各种生物在世界上承担着自己的责任，同时度过着自己生命中的一分一秒。当然，人也是自然界的一部分，只不过有点特殊罢了。
当人类脱离自然，逐渐建立起一个相当“现代”的社会时，自然与人的关系就不那么和谐了。特别是工业革命后，大力发展生产力的现代。为了人类的安适、安全、安心、安命的“四安”而无视自然规律的事情愈来愈多，应该负责的某个发达国家起哄让发展中国家负责，而全然不顾本国科学家对自身碳排放超标的警告和全球气候异常所带给世界各地的影响。北极熊的哀嚎、冰山的轰鸣，人们对极端冷热天气的抱怨、地质灾害的频发……
人与自然，何时回归和谐？人也是自然界的一部分，只不过真的有点特殊罢了！
人与自然，希望能和好如初。自然，让人类更美好。
于2010年11月4日
 返回本章 | 返回首页</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记忆，让历史更美好</title>
      <link>https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/001-2010-10-23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/001-2010-10-23/</guid>
      <description>记忆，让历史更美好 #  光阴荏苒，在人类历史长河中，被人遗忘的东西数不胜数。记忆残存下来的只是历史美好的一块块碎片。而就是这些碎片，让人类向前发展，让历史更美好。
让我们来做一下整理吧，看看历史碎片让我们记住了什么：从远古神话盘古开天辟地到神农尝百草，建立华夏古文明；从三皇五帝到中国鼎盛前年的封建主体；从历史每位鞠躬尽瘁死而后已的臣子到反思社会探索救国救民的仁人志士……我想，历史长河仍有许许多多这样的碎片等我们来整理，也许历史以后会比现在更美好吧。
我们现在跨越时空的轨迹去了解前人留下的点滴碎片，去了解他们，去聆听他们，去欣赏他们。但，但是，我们呢？在时光飞逝几十年，甚至几百年后，历史能记忆我们吗？
历史记忆的，不仅仅是每个人，更重要的是每件事，于是最初的历史就就成了一个庞大的数据库。但为什么，为什么最终向我们呈现的只是仅仅一小部分？也许，历史想让人类发展更美好吧。
人的一生是成就自己梦想，为人类社会的发展贡献的一生，但历史记忆的，仅仅是我们其中的一小部分。所以，要让历史记忆我们，希望我们都能实现目标，并为人类留下光辉。
记忆，让历史更美好。
于2010年10月23-24日
 返回本章 | 返回首页</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>默默地成长</title>
      <link>https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/002-2010-10-24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://idealboulevard.com/docs/quarter1/chapter1/articles/002-2010-10-24/</guid>
      <description>默默地成长 #  无名花，无名草；代指一类花，一类草。它们并没有兰花那样“不以无人而不芳”，也不像仙人球那样顽强。它们，只是在默默的成长，为了使命而努力发挥着自己的力量。
每一株无名花、每一棵无名草，默默的成长，它来到过这世界上，为世界的某一个角落装扮的绿意葱茏；它奉献给人类许多的东西，让生活在地球上的人类无声无息的感受到大自然的美丽。它默默的成长着，虽然人们不知道它们的名字，甚至它们自己也不知道，但有了它们，才会有这蓬勃生机的生物栖息地。
世界上没有一种植物能够生活在任何的角落，兰花放到沙漠里没有水三天即被蒸腾干枯而死，仙人球放到兰花那种安逸舒适、水源充足的环境中将会形成依赖，以至于它的顽强会因此而弱化。而那些被人忽视的，就是那些被人忽视的无名花、无名草，全天下有数不胜数的兄弟姐妹在不同的环境里生存，同时每株无名花草都在过好自己的每一天。它知道，过好自己的每一天，就是一个目标。而过好这一天，就会给世界的这个角落带来一丝生机。
但，岁月流逝，无名花草的生命也像流星一样短暂，但它们不会因为自己的微小而自暴自弃，而是重归土壤，让分解者们将它的躯体分解成一种种元素，供其他无名花草补给养分茁壮成长，甚至是给它一直需要仰头才能看到的大树这些东西。它，不会说什么的。默默的成长已经留给它，留给我们，留给这个世界许多了。
事实上，由花花草草转向我们生活的社会，甚至于我们学校，我们同学周边，都有许许多多像无名花无名草一样的同学，他们或是在默默的奉献，或是在默默的为达成自己的目标而努力。他们难道不是在履行着自己的人生目标中的一段么？同时，过好每一天，不也是我们的宗旨吗？细微之处总见趣味，细节所在感受颇深。如果你迷茫的时候，那就看看那株，甚至是那群无名花草，想想它们的坚持，想想它们的奉献。
思考一下，何为花、何为草？难道有名的花草就是花草，一生都不会被别人注意的它们就不是植物了？这显然是不符合常规的。要知道，一切的一切，都是由无名成长到有名的。就这样，默默的成长。也许，你也像这无名花草一样，总有一天会被发现的。
于2010年10月24日
 返回本章 | 返回首页</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
